---
title : 'முன் எச்சரிக்கை'
publishedDate: 'Tue Mar 08 2022 12:21:33 GMT+0530'
category: 'tenali-raman-stories'
slug: 'mun-echcharikkai'
thumbnail: '../thumbnails/tenali-raaman.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Anna Shvets from Pexels.com'
tags: 
    - thenali ramang
    - siru kadhaigal
keywords: 
    - tenali raman
    - tenali raman stories
    - tenali rama krishna
    - tenaliraman
    - tenali ramakrishna stories
    - tenali raman stories in tamil
    - tenali raman short stories
---
 
# தெனாலி ராமன்
தெனாலி ராமன் என்றாலே அனைவருக்கும் நினைவிற்கு வருவது அவருடைய நகைச்சுவை பேச்சு தான். பேச்சு நகைச்சுவையாக இருக்குமே தவிர அவரது சிந்தனையும் திறன்களும் அளவிட முடியாத அளவுக்கு உயர்ந்தவையாகவே இருந்து இருக்கிறது. அவரது எந்த ஒரு நகைச்சுவை  பேச்சும் யாரையும் காயப்பட வைத்தது  இல்லை. மேலும் அவரது ஒவ்வொரு நகைச்சுவை கதைகளிலும் ஏதேனும் ஒரு உள் அர்த்தம் மற்றும் நமது அன்றாட வாழ்க்கையோடு தொடர்புடைய பல சிந்தனைகளை சுமந்தே வந்து உள்ளன. அத்தகைய கதைகளை நாம் படிக்கும் முன்னர் அத்தகைய தெனாலி ராமனை பற்றி இப்பகுதியில் சிறிது தெரிந்து கொள்வோமா!
 
## தெனாலி ராமன் பிறப்பு
 
தெனாலி ராமன் ஆந்திர மாநிலம் கிருஷ்ணா மாவட்டத்தில் கார்லபதி என்கிற கிராமத்தில் ராமையா - லட்சுமி அம்மாள் தம்பதியரின் மகனாக ஏழை பிராமண குடும்பத்தில் பிறந்தவர். தெனாலியில் உள்ள இராமலிங்க சுவாமியின் நினைவாக இராமலிங்கன் என்றே பெயரிடப்பட்டார். இவர் பிறந்து மூன்றாம் நாள் இவருடைய தந்தையார் மரணமடைய குடும்பம் வறுமையில் வாடியது. இவருடைய தாயார் இவரை எடுத்து கொண்டு தெனாலியில் இருந்து அவருடைய சகோதரனுடைய வீட்டுக்கு வந்து சேர்ந்தார். தாய் மாமன் ஆதரவில் தான் இராமலிங்கம் வளர்ந்தார்.
 
## தெனாலியின் கோமாளித் தனங்கள்
 
உரிய பருவத்தில் பள்ளியில் சேர்ந்தாலும் படிப்பில் கவனம் செல்லவில்லை. மற்றவர்களை சிரிக்க வைக்கும் ஆற்றல் அவரிடம் இயற்கையாகவே இருந்தது. அதனால் அகடவிகட கோமாளித் தனங்களில் தான் அவருடைய அறிவும் ஆற்றலும் ஜொலித்தன. கமலா என்கிற பெண்ணை மணந்தார் தெனாலி ராமன்.

## தெனாலி விகடகவி ஆக உயர்ந்தது 
இவர் அரசவை விகடகவியாக உயர்ந்தது குறித்து பல கதைகள் நிலவுகின்றன. 
இவருடைய ஊருக்கு வந்த துறவி ஒருவர் இவருடைய தைரியம் மற்றும் நகைச்சுவை உணர்வில் கவரப்பட்டு காளி தேவியிடம் வரம் பெறத்தக்க மந்திரம் சொல்லி தந்ததாகவும் அதன் அருளால் காளி  தேவியின் தரிசனம் பெற்ற தெனாலி ராமன் அவளையும் தன் நகைச்சுவை அறிவால் சிரிக்க வைத்து அவளாலேயே விகடகவி என்று வாழ்த்தப்பட்டதாகவும் சொல்கிறார்கள்.
அதில் நம்பிக்கை வரப் பெற்ற தெனாலி ராமன் விஜயநகரம் சென்று தன்னுடைய சாமர்த்தியத்தால் அரச தரிசனம் பெற்று தன்  அறிவுக் கூர்மை மற்றும் நகைச்சுவையால் அரசரின் அன்புக்கும் நம்பிக்கைக்கும் பாத்திரமாகி அரசவையில் முக்கிய இடம் பெற்று நல்வாழ்வு வாழ்ந்தார்.
 
## தெனாலி சைவரா? வைணவரா?
இவர் சைவரா வைணவரா என்பதில் சரித்திர ஆசியர்களிடையே குழப்பம் நிலவுகிறது. ஏனென்றால் இவருடைய பெயர் சைவப் பெயர். இவர்  எழுதிய நூலாகிய "பாண்டுரங்க மகாத்மியம்" விஷ்ணுவைப் பற்றியதாக இருப்பதோடு அவருக்கு சமர்ப்பிக்கப்பட்டு உள்ளதாகவும் உள்ளது.
அது தவிர "உத்பாதராதைய சரித்திரம்", "கடிகாச்சல மகாத்மியம்" ஆகிய நூல்களை இயற்றி உள்ளார். முன்னது உத்பாதர் என்கிற துறவியை பற்றியது. பிந்தையது தமிழகம் வேலூருக்கு அருகில் இருக்கும் நரசிம்மர் கோவிலை பற்றியது.
 
## தெனாலியின் பட்டங்கள்
தெனாலி "விகடகவி" என்றும் "குமார பாரதி" என்றும் அனைவராலும் பாராட்டப்பட்டு அன்போடு அழைக்கப்பட்டார்.

## தெனாலியின் சிறப்புகள் 
இந்திய மொழிகளில் இவரைப் பற்றிய பாடக் குறிப்புகள் இல்லாத மொழியே கிடையாது என்னும் அளவுக்குப் பிரபலமானவர்.இவருடைய கதையை "தி அட்வென்சர்ஸ் ஆஃப் தென்னாலி ராமன்" என்கிற பெயரில் கார்ட்டூன் நெட் ஒர்க் தொலைக்காட்சி நிறுவனம் கி.பி.2001இல் படமாக்கப்பது.
 
## தெனாலியின் காலம்
தெனாலி ராமன் வாழ்த்த காலம் கி.பி.1509 முதல் கி.பி.1575 வரை ஆகும். தமிழ் நகைச்சுவை உலகில் மிகவும் புகழ் பெற்ற தெனாலி ராமகிருஷ்ணா என்பவர் விஜயநகரத்தை ஆண்ட கிருஷ்ணா தேவராயரின் அவையை அலங்கரித்த எட்டு அரசவைப்  புலவர்களுள் (அஷ்டதிக்கஜங்கள்) ஒருவர் ஆவார்.
 
இப்படிப்பட்ட புகழ் பெற்ற புலவரான தெனாலி ராமனின் கதைகளில் "முன் எச்சரிக்கை" என்னும் கதையை இப் பகுதியில் நாம் பார்க்கலாம்.


## முன் எச்சரிக்கை

திறமையும் தகுதியும் இல்லாமல் வெறும் வாய்ச் சவடால் அடிக்கும் பேர் வழிகளை தெனாலி ராமனுக்குச் சற்றும் பிடிக்காது. குரைக்கிற நாய் கடிக்காது என்று சொல்வார்களே அப்படி வீண் பேச்சு பேசுபவனால் அற்பக்  காரியங்களைக் கூட சாதிக்க முடியாது என்பது தெனாலி ராமனின் கருத்து.

பழைய தளபதி முதுமை பருவம் காரணமாக ஓய்வு எடுத்துக் கொண்டதால் புதிதாக ஒரு படைத் தளபதியை மன்னர் நியமித்து இருந்தார். அவர் பெயர் சண்டப் பிரகண்டர்.

அவர் எப்போது பார்த்தாலும் தமது திறமையைக் குறித்து தனக்கு தானே புகழ்ந்து பேசிக் கொண்டே இருப்பர். மன்னர் முன்னிலையிலும் இப்படி தான் பேசுவார்.

நான் அந்தச் சண்டையிலே அத்தனை பேரை வீழ்த்தினேன். இந்தச் சண்டையிலே இத்தனை பேரை எமலோகம் செல்ல வைத்தேன். ஆயிரம் பேரைக் கைது செய்தேன். இரண்டாயிரம் பேரைக் கொன்று குவித்தேன் என்பது போன்று வளவள என்று பேசிக் கொண்டே இருப்பர்.

மன்னருக்கும் சண்டப் பிரகண்டர் பேச்சிலே ஒரு சுவை ஏற்படுவது உண்டு. அவர் பேசுவது அவ்வளவும் உண்மையாகவும் இருக்கக் கூடும் என்றே மன்னர் நம்பினார்.

தெனாலி ராமனுக்கோ சண்டப் பிரகண்டர் உண்மையிலேயே பெரிய வீரன் அல்ல என்ற எண்ணமே தோன்றிற்று. உண்மையான வீரனாக இருந்தால் அதை அவன் செயலில் காண்பிப்பானே தவிர பேசிக் கொண்டு இருக்க மாட்டான் என்று நினைத்தான். சாதாரணமாக கோழைகள் தான் வாய் சவுடால் அடித்துக் கொண்டு இருப்பார்கள். இவரும் ஒரு கோழை தான் என்று நிச்சயமாக நினைத்தான்.

ஒரு தடவை மன்னருடன் தனியாக தெனாலி ராமன் பேசிக் கொண்டு இருக்க நேரிடும் போது தெனாலி ராமன் சண்டப்பிரகண்டர் பற்றிய தனது கருத்தைச் சொன்னான். "ஓரளவுக்கு நீ சொல்வது சரியாக இருக்கலாம். ஆனால் சண்டப்பிரகண்டர் ஒரேயடியாக கோழையாக இருப்பார் என்று தோன்றவில்லை" என்றார் மன்னர்.

மன்னர் அவர்களே! ஒரு படைத் தளபதி வீரனாக இருப்பது மட்டும் போதாது. தன்னலம் அற்றவனாகவும் நம்பிக்கைக்கு உரியவனாகவும் இருக்க வேண்டும். சுயநலமிக்க ஒரு வீரன் கிட்டத்தட்ட ஒரு கோழை மாதிரி தான். சந்தர்ப்பம் ஏற்படும் போது தங்கள் கடமையை அவர்கள் கை நழுவ விடுவார்கள். அப்படிப்பட்டவர்களை நம்பிப் பெரிய பொறுப்புகளை எவ்வாறு ஒப்படைப்பது? என்று கேட்டான் தெனாலி ராமன்.

தெனாலி ராமன் என்ன சொல்லுகிறான் என்பதைப் பற்றி மன்னர் நுணுக்கமாக யோசிக்கவே இல்லை. "சந்தர்ப்பம் வரட்டும். சண்டப்பிரகண்டர் எப்படிப் பட்டவர் என்பதை அப்போது புரிந்து கொள்வேன்" என்று மன்னர் கூறி விட்டார். சில நாட்கள் கடந்து விட்டன.

ஒரு நாள் பௌர்ணமி இரவு. மன்னர் உணவருந்தி விட்டு அரண்மனையின் உப்பரிகையில் அமர்ந்து இருந்தார். திடீரென எதையோ நினைத்துக் கொண்டவராக பணியாளன் ஒருவனை அனுப்பி படைத் தளபதி சண்டப்பிரகண்டரை அழைத்து வரச் சொன்னார். சற்று நேரத்தில் படைத் தளபதி சண்டப்பிரகண்டர் வந்து வணங்கி நின்றார்.

"சண்டப்பிரகண்டர் அவர்களே! இந்த நிலவொளியைக் கண்டதும், நமது நாட்டின் எல்லை புறமாக இருக்கும் காட்டுப் பகுதிக்குச் சென்று சிறிது நேரம் உலாவி விட்டு வரலாம் என்று நினைக்கிறன். நீங்களும் வருகிறீர்களா?" என்று மன்னர் கேட்டார்.

"இந்த இரவு நேரத்தில் அவ்வளவு தூரம் எதற்குப் போக வேண்டும் மன்னர் அவர்களே! நாளை மாலை நேரத்தில் செல்லலாமே!" என்று தயங்கிய குரலில் கூறினார். "ஒரு காரியத்தைப் பற்றி நினைத்து விட்டால் அதை உடனே சாதித்து விட வேண்டும் என எண்ணுவது எனது சுபாவம். இந்தப் பௌர்ணமி நிலவில் காட்டுப் பகுதியில் சென்று உலாவி வர வேண்டும் என்று தீர்மானித்து விட்டேன். ஒரு வேலை உங்களுக்கு வரத் தயக்கமாக இருந்தால் நீங்கள் வீட்டிற்கு போகலாம். நான் மட்டும் சென்று வருகிறேன்" என்றார் மன்னர்.

"எனக்கு ஒன்றும் தயக்கம் இல்லை. நானும் உடன் வருகிறேன். வீட்டிற்குச் சென்று ஆயுதம் தரித்துக் கொண்டு துணைக்குச் சில படை வீரர்களையும் அழைத்துக் கொண்டு வருகிறேன்" என்று சண்டப்பிரகண்டர் புறப்பட்டார்.

தளபதி அவர்களே! அப்படி எல்லாம் அமர்க்களம் செய்து கொண்டு புறப்பட்டால் அது உல்லாச உலாவாக இருக்காது. அரசாங்க அமர்க்களம் ஏதும் இல்லாமல் சாமானிய மனிதர்களை போன்று சென்று வருவோம் என்றார் மன்னர்.

"அப்படியானால் என் உடை வாளை மட்டுமாவது எடுத்து வந்து விடுகிறேன்" என்றார் சண்டப்பிரகண்டர். "நாம் ஆயுத பாணிகளாகப் போக வேண்டாம். அங்கே நமக்கு என்ன ஆபத்து வந்து விடப் போகிறது. நமது நாட்டின் எல்லைக்கு உட்பட்ட பகுதி தானே அது. கவலைப் படாமல் வாருங்கள்.

மிகுந்த தயக்கத்திற்குப் பிறகு சண்டப்பிரகண்டர் மன்னருடன் புறப்பட ஒப்புக் கொண்டார். பிறகு மன்னரும் தளபதியும் சாமானிய மனிதர்களை போன்று உடை அணிந்து புறப்பட்டார்கள்.

ஊர் எல்லையைக் கடந்து காட்டுப் பகுதியை இருவரும் அடைந்தனர். மரஞ்செடி கொடிகள் அடர்ந்த அந்தச் சூழலில் நிலாவொளியில் நடப்பது மனதிற்கு இதமளிப்பதாவே இருந்தது. சிறிது தூரம் நடந்த பிறகு விசாலமான ஒரு மைதானத்தில் நல்ல நிலாவொளியில் இருவரும் அமர்ந்தனர்.

"சண்டப்பிரகண்டரே என்ன தான் நாம் ராஜ போக வாழ்க்கை நடத்தினாலும் இந்த மாதிரி நேரத்தில் இயற்கையாக நாம் அடையும் இன்பத்தையும் மகிழ்ச்சியையும் அரண்மனை வாசத்தின் போது பெற முடிகிறதா?" என்று ஆனந்தம் பொங்கக் கூறினார் மன்னர்.

"இந்தச் சூழ்நிலை மிகவும் இன்பமாகத் தான் இருக்கிறது. ஆனால் இரவு நேரத்தில் பாதுகாப்பு இல்லாத சூழலில் அமர்ந்து இருப்பது தான் என்னவோ போல் இருக்கிறது" என்றார் சண்டப்பிரகண்டர். "இயற்கை எழிலை ரசிக்கும் இந்த நேரத்தில் கூடவா பாதுகாப்பு பற்றிய பயம்" என்று சிரித்தார் மன்னர்.

அப்போது அக்கம் பக்கத்துப் புதர்களில் ஏதோ சலசலப்புக்கு கேட்டது. சண்டப்பிரகண்டர் திகிலோடு அந்தப் பக்கம் பார்த்தார். அப்போது புதர் மறைவில் இருந்து "குபீர்" என்று நாலைந்து பேர் பாய்ந்து வந்தனர். மன்னரும், சண்டப்பிரகண்டரும் அடித்துப் புடைத்து எழுந்திருப்பதற்குள் வந்தவர்கள் மன்னரையும் சண்டப்பிரகண்டரையும் பிடித்துக் கொண்டனர்.

மன்னரும் தளபதியும் தங்களை பிடித்துக் கொண்டு இருந்தவர்களைப்  பார்த்தனர். அவர்கள் அனைவரும் முகமூடி அணிந்து இருந்ததால் ஆட்கள் யார் என்று அடையாளம் தெரியவில்லை. நீங்கள் யார்? எதற்காக எங்களை பிடித்துக் கொண்டு இருக்கிறீர்கள் என்று கேட்டார் மன்னர்.

"நாங்கள் யார் என்பதைப்  பற்றிக் கவலைப்பட வேண்டாம். இந்தப் பௌர்ணமி இரவன்று காளி மாதாவுக்கு நர பலி கொடுப்பதாக பிரார்த்தனை செய்து கொண்டு இருக்கிறோம்" என்றான் அதில் ஒருவன். நாங்கள் யார் என்று உங்களுக்குத் தெரியுமா. நான் இந்த நாட்டின் மன்னர். இவர் இந்த நாட்டின் தளபதி, என்று மன்னர் கூறினார்.

அப்படியா? மிகவும் மகிழ்ச்சி. சாமானிய மனிதர்களை விட மிகவும் உயர்ந்த நிலையில் உள்ளவர்களை பலி கொடுத்தால் காளி மாதாவுக்கு இரட்டிப்பு மகிழ்ச்சி ஏற்படும் என்றான் அந்தக் குழுவினரின் இன்னொருவன். எங்கள் இருவரையுமே பலி கொடுப்பதாகத் தீர்மானித்து விட்டீர்களா? என்று கேட்டார் மன்னர். இல்லை. யாரவது ஒருவரைத் தான் பலி கொடுப்பதாக எங்கள் பிரார்த்தனை.

அப்படியானால் யாரைப் பலி கொடுக்கப் போகிறீர்கள் என்று கேட்டார் மன்னர். அதை உங்களில் ஒருவர் தான் தீர்மானிக்க வேண்டும் என்றான் முகமூடி மனிதர்களில் ஒருவன்.

அப்படியானால் என்னை பலி கொடுத்து விடுங்கள். ஏனென்றால் தளபதியார் இங்கு புறப்படும் போது தனியாகச் செல்லக் கூடாது என்றார். படை வீரரைத் துணையாக அழைத்துச் செல்லலாம் என்றார். குறைந்த பட்சம் ஆயுதங்களையாவது எடுத்துச் செல்லலாம் என்றார். நான் தான் அவரைத் தடுத்து துணையோ ஆயுதங்களோ உடன் எடுத்துச் செல்ல வேண்டாம் என்று தடுத்து விட்டேன். இப்பொழுது நாங்கள் மாட்டிக் கொண்டதற்கு நான் தான் முற்றிலும் காரணம். அதனால் தளபதியாரை விட்டுவிட்டு என்னைக் காளி மாதாவிற்குப் பலி கொடுங்கள் என்றார் மன்னர்.

என்ன தளபதியாரே! நீங்கள் என்ன சொல்லுகிறீர்கள், என்று கேட்டான் ஒரு முகமூடி மனிதன். தளபதி சண்டப்பிரகண்டர் உடனே பரபரப்புடன் பேசத் தொடங்கினார்.

"ஐயா மன்னர் எக்கேடாவது கெட்டுப் போகட்டும். எனக்கு உயிர்ப் பிச்சை கொடுங்கள். நான் தப்பிப் பிழைக்க வழி செய்யுங்கள். உங்களை நான் என்றென்றும் மறக்க மாட்டேன். மன்னரை கொன்று விட்டீர்களானால் அநேகமாக நான் தான் மன்னர் ஆக வேண்டியிருக்கும். அப்பொழுது உங்களுக்குப் பொன்னும் பொருளுமாக உயர்ந்த பரிசுகளை எல்லாம் தருவேன். விரும்பினால் உங்களுக்கு எல்லாம் அரசாங்கத்தில் உயர்ந்த பதவி கூட அளிப்பேன். மன்னரைப் பலி கொடுத்து விடுங்கள். நான் அரசனாக உதவி செய்யுங்கள். இந்த ஏற்பாட்டினால் உங்களுக்கும் பயன் உண்டு. எனக்கும் பயன் உண்டு" என்று கூறினார் தளபதி சண்டப்பிரகண்டர்.

முகமூடி மனிதர்களில் ஒருவன் அட்டகாசமாகச் சிரித்துக் கொண்டே தனது முகமூடியை அகற்றினான். நிலாவொளியில் அந்த மனிதனை நன்றாக அடையாளம் கண்டு கொள்ள முடிந்தது. அவன் தான் தெனாலி ராமன். மன்னரை மட்டும் விடுவிக்கச் சொல்லி விட்டு அவர் பாதங்களில் விழுந்து வணங்கினான் தெனாலி ராமன். 

மன்னர் பெருமான் அவர்களே தங்களை சற்று நேரம் சிரமத்துக்கு உள்ளாக்க நேர்ந்தமைக்கு என்னை மன்னியுங்கள் என்றான். "தெனாலி ராமா எனக்கு ஆபத்து ஏற்படும் சமயம் எல்லாம் சமய சஞ்சீவியாக உதவி, எனக்கு ஏற்படும் சங்கடங்களை அகற்றும் உனக்கு எப்படி நன்றி சொல்வது என்றே தெரியவில்லை. சற்று நேரம் என்னைச் சிரமத்துக்கு உள்ளாக்கியதாகச் சொன்னாய். இந்தச் சிரமத்துக்கு நான் உள்ளாகாமல் இருந்தால் சண்டப்பிரகண்டரை நம்பி வாழ்நாள் முழுவதும் அல்லவா சிரமப்பட வேண்டி இருந்து இருக்கும்" என்று கூறினார் மன்னர்.

முகமூடி அணிந்த மற்றவர்கள் அத்தனை பெரும் முகமூடியை அகற்றி விட்டு மன்னரைத் தாழ்ந்து வணங்கினர். அவர்கள் அத்தனை பெரும் படை வீரர்கள் தான். அந்த நாடகத்தை மன்னரின் முன் அனுமதியுடன் தான் தெனாலி ராமன் திட்டமிட்டு நடத்தினான். சண்டப்பிரகண்டரின் உண்மைச் சொரூபத்தைப் புரிந்து கொள்வதற்காக தெனாலி ராமன் இவ்வாறு ஒரு நாடகமாட மன்னர் அனுமதி அளித்து இருந்தார்,.

சண்டப்பிரகண்டரின் கேவலமான கோழைத் தனமான மனப்பான்மையைக் கண்டு மன்னர் ஆச்சரியப்பட்டார். இவ்வளவு கேவலமான ஒரு சுயநலம் இடமா நாட்டின் பாதுகாப்புப் பொறுப்பை ஒப்படைத்தோம் என்று மனதிற்குள் வெட்கப்பட்டார் மன்னர்.

சண்டப்பிரகண்டரை கைது செய்து அழைத்துச் செல்லுமாறு படை வீரர்களுக்கு உத்தரவு இட்டார் மன்னர். படை வீரர்கள் சண்டப்பிரகண்டரை இழுத்துக் கொண்டு சென்றனர்.

## கதையின் நீதி:

ஒருவரை பெரிய பொறுப்பிலோ அல்லது பெரிய வேலையிலோ நாம் சேர்த்துக் கொள்ளும் போது அவர்களை பற்றி நன்கு அளவிட்டு செயல் படுத்த வேண்டும் என்பதை தெனாலி ராமன் இந்த சம்பவம் மூலமாக நமக்கு உணர்த்தி உள்ளார்.
